人越大越覺得自己冇安全感講到尾都係因為窮

由細到大
成日問自己想點
小學
考好d
合唱團攞獎
朗誦攞獎
但講到尾都係交差
中學
開始識諗咩人生意義
一日諗到黑
同學排jupas
我仲on99諗緊
點解要讀書
點解要生存
大學
讀得好辛苦
每日擔驚受怕
每兩三晚
就夢見自己考試
仲有成版未做
夢見只係過deadline幾分鐘
都唔收
夢見同學影畢業相
自己就企埋一二便
得個睇字
驚到扎醒
成身汗
床單被都濕埋
到真係grad
行禮個日
完全冇半分興奮
個心只係係度諗
自己好似災難片生還者咁
好似恐怖片俾人追斬咁
終於天光
終於走到出黎
出到黎
grad job=地獄
d同事好似隨時爆炸咁
環境問題
心諗自己再做落去
只會變成佢地咁
佢地都唔想
但我都要諗自己
做人一定諗自己先
唔主動害人就ok
講真個陣日日俾人屌
但冇hard feeling
係必然
係整定
環境迫使
解決唔到就逃避
你可以冇錢
但一定唔可以窮
由細到大
遇過d有錢同學
其實同常人冇分別
最大分別
最深感受
係佢地好似唔識唔開心咁
唔會點發脾氣
咩都冇所謂咁
咩都好似玩咁
有得揀
邊個想來到世上
人生困境
有幾可自己攞黎
又唔係自己主動要求
生存係世上
好似做所有野
都係幫緊上一代執手尾咁

係咪即係叫人窮唔好生仔

咁你睇得咁通透點解無讀好d書做醫生
其實有好多嘢某程度上係掌握係自己手

呻完諗清楚點行就ok

從不知天高與地厚漸學會很多困憂